[
  {
    "id": 26,
    "exerciseId": 4,
    "question": "la raíz cuadrada",
    "answer": "die Quadratwurzel"
  },
  {
    "id": 27,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número par",
    "answer": "die gerade Zahl"
  },
  {
    "id": 28,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número impar",
    "answer": "die ungerade Zahl"
  },
  {
    "id": 29,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número primo",
    "answer": "die Primzahl"
  },
  {
    "id": 30,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número natural",
    "answer": "die natürliche Zahl"
  },
  {
    "id": 31,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número entero",
    "answer": "die ganze Zahl"
  },
  {
    "id": 32,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número racional",
    "answer": "die rationale Zahl"
  },
  {
    "id": 33,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número real",
    "answer": "die reelle Zahl"
  },
  {
    "id": 34,
    "exerciseId": 4,
    "question": "el número complejo",
    "answer": "die komplexe Zahl"
  },

  {
    "id": 41,
    "exerciseId": 5,
    "question": "la cateto",
    "answer": "die Kathete"
  },
  {
    "id": 42,
    "exerciseId": 5,
    "question": "la hipotenusa",
    "answer": "die Hypotenuse"
  },
  {
    "id": 43,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el cateto adyacente",
    "answer": "die Ankathete"
  },
  {
    "id": 44,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el cateto opuesto",
    "answer": "die Gegenkathete"
  },
  {
    "id": 45,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el ángulo",
    "answer": "der Winkel"
  },
  {
    "id": 46,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el ángulo recto",
    "answer": "der rechte Winkel"
  },
  {
    "id": 47,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el teorema de Pitágoras",
    "answer": "der Satz des Pythagoras"
  },
  {
    "id": 48,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el seno",
    "answer": "der Sinus"
  },
  {
    "id": 49,
    "exerciseId": 5,
    "question": "el coseno",
    "answer": "der Kosinus"
  },
  {
    "id": 50,
    "exerciseId": 5,
    "question": "la tangente",
    "answer": "der Tangens"
  },
  {
    "id": 51,
    "exerciseId": 5,
    "question": "la cotangente",
    "answer": "der Kotangens"
  },
  {
    "id": 52,
    "exerciseId": 5,
    "question": "la secante",
    "answer": "der Sekans"
  },
  {
    "id": 53,
    "exerciseId": 5,
    "question": "la cosecante",
    "answer": "der Kosekans"
  },

  {
    "id": 61,
    "exerciseId": 6,
    "question": "la pendiente",
    "answer": "die Steigung"
  },
  {
    "id": 62,
    "exerciseId": 6,
    "question": "la curva tangente",
    "answer": "die Tangenskurve"
  },
  {
    "id": 63,
    "exerciseId": 6,
    "question": "la derivada",
    "answer": "die Ableitung"
  },
  {
    "id": 64,
    "exerciseId": 6,
    "question": "el punto de inflexión",
    "answer": "der Wendepunkt"
  },
  {
    "id": 65,
    "exerciseId": 6,
    "question": "la variable dependiente",
    "answer": "die abhängige Variable"
  },
  {
    "id": 66,
    "exerciseId": 6,
    "question": "la integral",
    "answer": "das Integral"
  },
  {
    "id": 67,
    "exerciseId": 6,
    "question": "converger",
    "answer": "zusammenlaufen"
  },
  {
    "id": 68,
    "exerciseId": 6,
    "question": "decreciente",
    "answer": "fallend"
  },
  {
    "id": 69,
    "exerciseId": 6,
    "question": "decrecer",
    "answer": "fallen"
  },
  {
    "id": 70,
    "exerciseId": 6,
    "question": "derivar",
    "answer": "ableiten"
  },
  {
    "id": 71,
    "exerciseId": 6,
    "question": "discontinuo",
    "answer": "unstetig"
  },

  {
    "id": 81,
    "exerciseId": 7,
    "question": "el exponente",
    "answer": "die Hochzahl"
  },
  {
    "id": 82,
    "exerciseId": 7,
    "question": "el factorial",
    "answer": "die Fakultät"
  },
  {
    "id": 83,
    "exerciseId": 7,
    "question": "la incógnita",
    "answer": "die Unbekannte"
  },
  {
    "id": 84,
    "exerciseId": 7,
    "question": "el logaritmo",
    "answer": "der Logarithmus"
  },
  {
    "id": 85,
    "exerciseId": 7,
    "question": "la ecuación",
    "answer": "die Gleichung"
  },
  {
    "id": 86,
    "exerciseId": 7,
    "question": "el límite",
    "answer": "der Limes"
  },
  {
    "id": 87,
    "exerciseId": 7,
    "question": "despejar",
    "answer": "auflösen"
  },


  {
    "id": 90,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Aduana",
    "answer": "der Zoll"
  },
  {
    "id": 91,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Aeropuerto",
    "answer": "der Flughafen"
  },
  {
    "id": 92,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Agencia de viajes",
    "answer": "das Reisebüro"
  },
  {
    "id": 93,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Andén",
    "answer": "der Bahnsteig"
  },
  {
    "id": 94,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Azafata de vuelo",
    "answer": "die Stewardess"
  },
  {
    "id": 95,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Billete",
    "answer": "die Fahrkarte"
  },
  {
    "id": 96,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Billete de ida y vuelta",
    "answer": "die Rückfahrkarte"
  },
  {
    "id": 97,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Compartimiento",
    "answer": "das Abteil"
  },
  {
    "id": 98,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Distancia",
    "answer": "die Strecke"
  },
  {
    "id": 99,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Equipaje",
    "answer": "das Gepäck"
  },
  {
    "id": 100,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Estancia, parada",
    "answer": "die Aufenthalt"
  },
  {
    "id": 101,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Estación de tren",
    "answer": "der Banhof"
  },
  {
    "id": 102,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Guía turístico",
    "answer": "der Reiseführer"
  },
  {
    "id": 103,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Información",
    "answer": "die Auskunft"
  },
  {
    "id": 104,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Itinerario",
    "answer": "die Reiseroute"
  },
  {
    "id": 105,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Llegada",
    "answer": "die Ankunft"
  },
  {
    "id": 106,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Maleta",
    "answer": "der Koffer"
  },
  {
    "id": 107,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Mochila",
    "answer": "der Rucksack"
  },
  {
    "id": 108,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Oficina de turismo",
    "answer": "der Verkehrsverein"
  },
  {
    "id": 109,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Pasajero",
    "answer": "der Fahrgast"
  },
  {
    "id": 110,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Pasajero (de avión)",
    "answer": "der Fluggast"
  },
  {
    "id": 111,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Piloto",
    "answer": "der Pilot"
  },
  {
    "id": 112,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Plano de ciudad",
    "answer": "der Stadtplan"
  },
  {
    "id": 113,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Reserva",
    "answer": "die Reservierung"
  },
  {
    "id": 114,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Retraso",
    "answer": "die Verspätung"
  },
  {
    "id": 115,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Revisor",
    "answer": "der Kontrolleur"
  },
  {
    "id": 116,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Sala de espera",
    "answer": "der Wartesaal"
  },
  {
    "id": 117,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Salida",
    "answer": "die Abfarht"
  },
  {
    "id": 118,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Turista",
    "answer": "der Tourist"
  },
  {
    "id": 119,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Vacaciones",
    "answer": "der Urlaub"
  },
  {
    "id": 120,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Vacaciones escolares",
    "answer": "die Ferien"
  },
  {
    "id": 121,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Vagón",
    "answer": "der Wagen"
  },
  {
    "id": 122,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Ventanilla",
    "answer": "das Fenster"
  },
  {
    "id": 123,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Viaje",
    "answer": "die Reise"
  },
  {
    "id": 124,
    "exerciseId": 8,
    "question": "Viajero",
    "answer": "der Reisende"
  },


  {
    "id": 127,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Autobús",
    "answer": "der Bus"
  },
  {
    "id": 128,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Avión",
    "answer": "das Flugzeug"
  },
  {
    "id": 129,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Avioneta",
    "answer": "das Sportflugzeuge"
  },
  {
    "id": 130,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Barco",
    "answer": "der Schiff"
  },
  {
    "id": 131,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Barco a vela",
    "answer": "das Segelschiff"
  },
  {
    "id": 132,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Bicicleta",
    "answer": "das Fahrrad"
  },
  {
    "id": 133,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Coche",
    "answer": "das Auto"
  },
  {
    "id": 134,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Moto",
    "answer": "das Motorrad"
  },
  {
    "id": 135,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Motocicleta (ciclomotor)",
    "answer": "das Moped"
  },
  {
    "id": 136,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Taxi",
    "answer": "das Taxi"
  },
  {
    "id": 137,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Tren",
    "answer": "der Zug"
  },
  {
    "id": 138,
    "exerciseId": 9,
    "question": "Yate",
    "answer": "die Jacht"
  },


  {
    "id": 141,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Aterrizar",
    "answer": "landen"
  },
  {
    "id": 142,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Bajar (de un vehículo)",
    "answer": "aussteigen"
  },
  {
    "id": 143,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Confirmar",
    "answer": "bestätigen"
  },
  {
    "id": 144,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Conducir",
    "answer": "fahren"
  },
  {
    "id": 145,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Hacer transbordo",
    "answer": "umsteigen"
  },
  {
    "id": 146,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Informarse",
    "answer": "sich erkundigen"
  },
  {
    "id": 147,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Ir en bicicleta",
    "answer": "radfahren"
  },
  {
    "id": 148,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Llegar",
    "answer": "ankommen"
  },
  {
    "id": 149,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Perder el tren",
    "answer": "den Zug verpassen"
  },
  {
    "id": 150,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Preparar el equipaje",
    "answer": "packen"
  },
  {
    "id": 151,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Reservar",
    "answer": "buchen"
  },
  {
    "id": 152,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Subir (a un vehículo)",
    "answer": "einsteigen"
  },
  {
    "id": 153,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Salir (con un vehículo)",
    "answer": "abfahren"
  },
  {
    "id": 154,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Salir de viaje",
    "answer": "verreisen"
  },
  {
    "id": 155,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Viajar",
    "answer": "reisen"
  },
  {
    "id": 156,
    "exerciseId": 10,
    "question": "Volar",
    "answer": "fliegen"
  },

  {
    "id": 157,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el saque de meta",
    "answer": "der Abstoß"
  },
  {
    "id": 158,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el fuera de juego",
    "answer": "das Abseits"
  },
  {
    "id": 159,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el pitazo final",
    "answer": "der Abpfiff"
  },
  {
    "id": 160,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el saque de centro",
    "answer": "der Anstoß"
  },
  {
    "id": 161,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el pitido inicial",
    "answer": "der Anpfiff"
  },
  {
    "id": 162,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la bola, la pelota, el balón",
    "answer": "der Ball"
  },
  {
    "id": 163,
    "exerciseId": 11,
    "question": "posesión de balón",
    "answer": "der Ballbesitz"
  },
  {
    "id": 164,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el asistente técnico",
    "answer": "der Co-Trainer"
  },
  {
    "id": 165,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el saque/el tiro de esquina, el córner",
    "answer": "der Eckball"
  },
  {
    "id": 166,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el saque de banda",
    "answer": "der Einwurf"
  },
  {
    "id": 167,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el penal",
    "answer": "der Elfmeter"
  },
  {
    "id": 168,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la ejecución del penal",
    "answer": "das Elfmeterschießen"
  },
  {
    "id": 169,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la chilena",
    "answer": "der Fallrückzieher"
  },
  {
    "id": 170,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el fútbol",
    "answer": "der Fußball"
  },
  {
    "id": 171,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el estadio de fútbol",
    "answer": "das Fußballstadion"
  },
  {
    "id": 172,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la falta",
    "answer": "das Foul"
  },
  {
    "id": 173,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el tiro libre",
    "answer": "der Freistoß"
  },
  {
    "id": 174,
    "exerciseId": 11,
    "question": "tocar al balón con la mano",
    "answer": "das Handspiel"
  },
  {
    "id": 175,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el medio tiempo",
    "answer": "die Halbzeitpause"
  },
  {
    "id": 176,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la tarjeta amarilla",
    "answer": "die gelbe Karte"
  },
  {
    "id": 177,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la tarjeta roja",
    "answer": "die rote Karte"
  },
  {
    "id": 178,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el capitán",
    "answer": "der Kapitän"
  },
  {
    "id": 179,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el cabezazo",
    "answer": "der Kopfball"
  },
  {
    "id": 180,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el juez de línea",
    "answer": "der Linienrichter"
  },
  {
    "id": 181,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el equipo",
    "answer": "die Mannschaft"
  },
  {
    "id": 182,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el mediocampista",
    "answer": "der Mittelfeldspieler"
  },
  {
    "id": 183,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la prórroga",
    "answer": "die Nachspielzeit"
  },
  {
    "id": 184,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la derrota",
    "answer": "die Niederlage"
  },
  {
    "id": 185,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la falta fingida",
    "answer": "die Schwalbe"
  },
  {
    "id": 186,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el delantero",
    "answer": "der Stürmer"
  },
  {
    "id": 187,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el goleador",
    "answer": "der Torjäger"
  },
  {
    "id": 188,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el portero",
    "answer": "der Torwart"
  },
  {
    "id": 189,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el entrenador",
    "answer": "der Trainer"
  },
  {
    "id": 190,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el árbitro",
    "answer": "der Schiedsrichter"
  },
  {
    "id": 191,
    "exerciseId": 11,
    "question": "la prórroga",
    "answer": "die Verlängerung"
  },
  {
    "id": 192,
    "exerciseId": 11,
    "question": "el área de penalti",
    "answer": "der Strafraum"
  },


  {
    "id": 195,
    "exerciseId": 9,
    "question": "la interrupción",
    "answer": "die Unterbrechung"
  },
  {
    "id": 196,
    "exerciseId": 9,
    "question": "el extremo izquierdo",
    "answer": "der linke Flügel"
  },
  {
    "id": 197,
    "exerciseId": 9,
    "question": "el extremo derecho",
    "answer": "der rechte Flügel"
  },
  {
    "id": 198,
    "exerciseId": 9,
    "question": "el defensa, el defensor",
    "answer": "der Verteidiger"
  }

]

